\countersetDef
\begin{defn}[Ableitung]\label{defn_Ableitung}
  Seien $\jja{A}_1,\ldots, \jja{A}_n, \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m$
  Ausdrücke.
  Eine Ableitung von $\jja{A}_n$,
  aus der Ausdrucksmenge
  $ \{ \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m \}$
  (den \textit{Prämissen}),
  ist eine Folge von Ausdrücken 
  $\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_n$,
  wobei für jeden Ausdruck 
  $\jja{A}_i,\, 1 \leq i \leq n$,
  einer dieser Fälle gilt:
  \begin{align}
    \label{defn:abl1}
    &\jja{A}_i \text{ ist ein Axiom.}\\
    \label{defn:abl2}
    &\jja{A}_i \in \{ \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m \}.\\
    \label{defn:abl3}
    &\parbox{0.8\textwidth}{\raggedright\text{Auf } $\jja{A}_i$ \text{ wurde aus vorherigen Ausdrücken }$\jja{A}_h, 1 \leq h < i$, 
    \text{durch eine Schlussregel geschlossen. }}
  \end{align}
  Wir nennen die Folge
  $\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_n$
  \textit{Ableitung von $\jja{A}_n$ aus 
  $ \{ \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m\}$}.
  Existiert eine solche Folge,
  so sagen wir
  $\jja{A}_n$
  \textit{ist ableitbar aus $\{ \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m\}$},
  in Symbolen
  $\jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m \jjAbl \jja{A}_n$.
  Existiert keine solche Folge, 
  so sagen wir \textit{$\jja{A}_n$
  ist nicht ableitbar\label{defn_NAbleitung} aus $\{ \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m  \}$},
  in Symbolen
  $ \jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m 
  \jjNAbl
  \jja{A}_n$.
\end{defn}
